<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/pt/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/pt</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2016 15:32:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Como usar eficazmente as redes sociais para seu site de e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/22/como-usar-eficazmente-redes-sociais-para-seu-site-de-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/22/como-usar-eficazmente-redes-sociais-para-seu-site-de-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2016 14:59:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ecommerce Tips and Advice]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13533</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoje é evidente que, para dar visibilidade ao seu site de e-commerce, é preciso estar presente nas redes sociais! Facebook, Twitter, Pinterest… Você certamente os conhece e já os utiliza para seu uso pessoal. No entanto, explorar essas redes sociais como alavanca de aquisição de seu site de e-commerce não é uma tarefa fácil! Na [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/22/como-usar-eficazmente-redes-sociais-para-seu-site-de-e-commerce/">Como usar eficazmente as redes sociais para seu site de e-commerce</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoje é evidente que, para dar visibilidade ao seu site de e-commerce, é preciso estar presente nas redes sociais! Facebook, Twitter, Pinterest… <span id="more-13533"></span>Você certamente os conhece e já os utiliza para seu uso pessoal. No entanto, explorar essas redes sociais como alavanca de aquisição de seu site de e-commerce não é uma tarefa fácil!<br />
Na verdade, para ser bem-sucedido no desenvolvimento de sua comunidade e, portanto, de sua visibilidade nas redes sociais, você precisará:</p>
<ul>
<li>Posicionar-se nas redes sociais mais relevantes,</li>
<li>Direcionar suas publicações,</li>
<li>Oferecer um conteúdo relevante,</li>
<li>E especialmente ser suficiente ativo para ser eficaz!</li>
</ul>
<p>Para ajudá-lo, aqui seguem as nossas dicas em vídeo para melhorar o seu desempenho nas redes sociais!</p>
<p>BÔNUS: As vendas de Natal começaram! Você encontrará, ao final deste vídeo, nossos truques para ser ainda mais eficiente nas redes sociais durante este período tão primordial!</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/eUP-Cp4gbp8?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=prestashopsocialmedia">Ver mais vídeos</a></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/22/como-usar-eficazmente-redes-sociais-para-seu-site-de-e-commerce/">Como usar eficazmente as redes sociais para seu site de e-commerce</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/22/como-usar-eficazmente-redes-sociais-para-seu-site-de-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PrestaShop 1.7 : as primeiras perguntas feitas por lojistas PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/21/prestashop-1-7-primeiras-perguntas-feitas-por-lojistas-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/21/prestashop-1-7-primeiras-perguntas-feitas-por-lojistas-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2016 11:43:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Xavier Borderie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[PrestaShop News]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13531</guid>
		<description><![CDATA[<p>Que novidade! PrestaShop lança PrestaShop 1.7, a mais recente versão do software. Ela foi desenvolvida graças ao feedback dos usuários nos últimos anos. Mais de 250.000 lojas online vendem hoje com PrestaShop. O que esses lojistas devem saber? 1. Minha loja utiliza uma versão anterior (1.4, 1.5, 1.6), eu tenho que obrigatoriamente migrar para o [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/21/prestashop-1-7-primeiras-perguntas-feitas-por-lojistas-prestashop/">PrestaShop 1.7 : as primeiras perguntas feitas por lojistas PrestaShop</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Que novidade! PrestaShop lança <a href="https://www.prestashop.com/en/1.7">PrestaShop 1.7</a>, a mais recente versão do software. Ela foi desenvolvida graças ao feedback dos usuários nos últimos anos.</p>
<p>Mais de 250.000 lojas online vendem hoje com PrestaShop. O que esses lojistas devem saber?</p>
<p><span id="more-13531"></span></p>
<p><strong>1.   	Minha loja utiliza uma versão anterior (1.4, 1.5, 1.6), eu tenho que obrigatoriamente migrar para o 1.7 agora?</strong></p>
<p>A resposta é: claro que não. Sua loja atual continuará a funcionar como antes, e não há pressa &#8211; especialmente com os seus preparativos para as festas de fim de ano e as vendas de inverno.</p>
<p>Se você quiser adotar a versão 1.7, tenha em mente que esta é uma grande versão do PrestaShop, e, portanto, a atualização exigirá que você tome precauções, ou que <a href="https://www.prestashop.com/pt/agences-web-partenaires">esteja acompanhado</a>.<br />
Em especial, devido à revisão do sistema de templates, o seu tema deverá ser ou alterado, ou totalmente reelaborado. Da mesma forma, os seus módulos deverão ser cuidadosamente verificados, e, sem dúvida, adaptados (pelo menos em termos de design).</p>
<p>Na realidade, encare a atualização para o 1.7 como um verdadeiro projeto, o que pode levar vários dias de preparação antes de migrar os seus próprios dados.</p>
<p><strong>2.   	A versão 1.6 está suspensa?</strong></p>
<p>Certamente que não! A recente atualização 1.6.1.9 confirma isso: continuaremos a manter a versão 1.6 do PrestaShop em longo prazo. Especificamente, ela será mantida pelas nossas equipes por 2 anos após o lançamento do 1.7, ou seja, até outubro de 2018. Aguardem, assim, outras versões do 1.6 nos próximos meses, o que irá corrigir os bugs identificados pela comunidade &#8211; e, claro, você pode contribuir com os seus patches!</p>
<p><strong>3.   	Como atualizar minha loja para a versão 1.7?</strong></p>
<p>Os desenvolvedores estão atualizando o módulo de atualização em 1 clique para dar conta da transição para o 1.7. Observe que este módulo só irá tratar dos dados de sua loja: o tema e os módulos serão o padrão, e o seu tema 1.5/1.6 será desativado, assim como os módulos desenvolvidos por terceiros. Portanto, prepare bem o que deseja fazer!</p>
<p>Sugerimos fortemente que você entre em contato com <a href="https://www.prestashop.com/pt/agences-web-partenaires">nossas agências parceiras e desenvolvedores parceiros</a> para implementar o seu projeto de atualização para a versão 1.7.</p>
<p><strong>4. Se eu tiver perguntas sobre a versão 1.7, onde devo ir?</strong></p>
<p>- No <a href="https://www.prestashop.com/forums/?lang=pt">forum da comunidade</a>, para o auxílio mútuo dos usuários da comunidade<br />
- A<a href="http://forge.prestashop.com/secure/Dashboard.jspa"> Forge, o bugtracker da PrestaShop</a>, para a recuperação de bugs<br />
- O <a href="https://www.prestashop.com/pt/support">suporte técnico da PrestaShop</a>, para suas necessidades de acompanhamento<br />
- <a href="http://build.prestashop.com/news/prestashop-1-7-faq/">A FAQ sobre PrestaShop 1.7</a> no blog Build.com </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/21/prestashop-1-7-primeiras-perguntas-feitas-por-lojistas-prestashop/">PrestaShop 1.7 : as primeiras perguntas feitas por lojistas PrestaShop</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/21/prestashop-1-7-primeiras-perguntas-feitas-por-lojistas-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Melhora a suas campanhas de marketing com Google Shopping</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/16/melhora-suas-campanhas-de-marketing-com-google-shopping/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/16/melhora-suas-campanhas-de-marketing-com-google-shopping/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 16 Nov 2016 09:07:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Os amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ecommerce Tips and Advice]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13524</guid>
		<description><![CDATA[<p>O Google Shopping ajuda as empresas a irem ao encontro das intenções de compra dos clientes para chegarem às pessoas certas com os anúncios mais relevantes e nos momentos mais oportunos. Com o Google Shopping, pode destacar as imagens e o preço do seu produto, bem como o nome da empresa, para que fiquem mais [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/16/melhora-suas-campanhas-de-marketing-com-google-shopping/">Melhora a suas campanhas de marketing com Google Shopping</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>O <a href="">Google Shopping</a> ajuda as empresas a irem ao encontro das intenções de compra dos clientes para chegarem às pessoas certas com os anúncios mais relevantes e nos momentos mais oportunos. Com o Google Shopping, pode destacar as imagens e o preço do seu produto, bem como o nome da empresa, para que fiquem mais visíveis aos utilizadores que pesquisam no Google, independentemente do dispositivo que utilizarem.<span id="more-13524"></span></p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/pt/files/2016/11/article_google_shoping.jpg"><img src="https://www.prestashop.com/blog/pt/files/2016/11/article_google_shoping.jpg" alt="article_google_shoping" width="850" height="560" class="alignnone size-full wp-image-13525" /></a><br />
Este <a href="http://addons.prestashop.com/pt/23831-google-shopping.html">módulo</a> permite-lhe poupar tempo e trabalho adicionais ao utilizar a sua conta PrestaShop existente para enviar automaticamente dados que são utilizados nas suas campanhas do Google Shopping.[JV1]  Com apenas alguns cliques, os dados do produto preenchem o seu feed a apresentar no Google, o que lhe permite chegar a milhões de novos clientes à procura do que tem para vender.</p>
<p>Vantagens:</p>
<ul>
<li>Redução da carga de trabalho e do tempo de comercialização: utilize as informações do produto de que já dispõe no PrestaShop sem necessidade de criar ficheiros separados para enviar à Google</li>
<li>Precisão de dados: importe continuamente novos dados da sua loja para o PrestaShop sem qualquer esforço adicional</li>
<ul>
Para começar, clique no botão/link abaixo para se registar. Criaremos uma nova conta de API do PrestaShop e enviaremos as credenciais de forma segura para o Google Merchant Center. A Google utiliza estas informações para recolher detalhes da loja, e as informações de contacto para pré-preencher o formulário de registo. Se optar por não criar uma conta do Google Merchant Center, estas informações são eliminadas após 60 dias.<br />
<a href="http://addons.prestashop.com/pt/23831-google-shopping.html">Registar</a></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/16/melhora-suas-campanhas-de-marketing-com-google-shopping/">Melhora a suas campanhas de marketing com Google Shopping</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/16/melhora-suas-campanhas-de-marketing-com-google-shopping/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 soluções para uma estratégia de marketplace bem-sucedida</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/15/5-solucoes-para-uma-estrategia-de-marketplace-bem-sucedida/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/15/5-solucoes-para-uma-estrategia-de-marketplace-bem-sucedida/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 15 Nov 2016 01:00:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ecommerce Tips and Advice]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13516</guid>
		<description><![CDATA[<p>Os marketplaces podem ser benéficos para pequenas empresas virtuais iniciantes, mas também podem conter um aspecto opressivo. De fato, é fácil se sentir invisível em meio a tanta concorrência no ecossistema de gigantes do setor, como a Amazon. Não tenha medo. No vídeo de hoje, o Gerente de Parceria entre Agências da Shopping Flux, Nicolas [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/15/5-solucoes-para-uma-estrategia-de-marketplace-bem-sucedida/">5 soluções para uma estratégia de marketplace bem-sucedida</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Os marketplaces podem ser benéficos para pequenas empresas virtuais iniciantes, mas também podem conter um aspecto opressivo. De fato, é fácil se sentir invisível em meio a tanta concorrência no ecossistema de gigantes do setor, como a Amazon.<span id="more-13516"></span><br />
Não tenha medo. No vídeo de hoje, o Gerente de Parceria entre Agências da Shopping Flux, Nicolas Maufrais, indica ferramentas técnicas e de marketing para tirar o máximo proveito dos marketplaces, da primeira venda ao desenvolvimento internacional.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/pDMsybvLtQk?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=leslipfrancais">Ver mais vídeos</a></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/15/5-solucoes-para-uma-estrategia-de-marketplace-bem-sucedida/">5 soluções para uma estratégia de marketplace bem-sucedida</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/15/5-solucoes-para-uma-estrategia-de-marketplace-bem-sucedida/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PrestaShop 1.7 está disponível: quais as novidades para os usuários?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/04/prestashop-1-7-esta-disponivel-quais-novidades-para-os-usuarios/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/04/prestashop-1-7-esta-disponivel-quais-novidades-para-os-usuarios/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Nov 2016 16:20:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sebastien Levaillant]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Development Best Practices]]></category>
		<category><![CDATA[PrestaShop News]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13503</guid>
		<description><![CDATA[<p>Há alguns meses que a equipe da PrestaShop trabalha duro ao lado de sua comunidade para o desenvolvimento de uma nova versão do software. E eles conseguiram: é com muita alegria que anunciamos que o PrestaShop 1.7 já está disponível para download no endereço www.prestashop.com Code Better, Create Easier, Sell Faster, estas são as palavras [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/04/prestashop-1-7-esta-disponivel-quais-novidades-para-os-usuarios/">PrestaShop 1.7 está disponível: quais as novidades para os usuários?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Há alguns meses que a equipe da PrestaShop trabalha duro ao lado de sua comunidade para o desenvolvimento de uma nova versão do software. E eles conseguiram: é com muita alegria que anunciamos que o PrestaShop 1.7 já está disponível para download no endereço <a href="http://www.prestashop.com/">www.prestashop.com</a></p>
<p><b>Code Better, Create Easier, Sell Faster,</b> estas são as palavras de ordem desta versão que não teria sido tão bem sucedida sem os feedbacks e trocas com a nossa comunidade de usuários. Eles apoiam a ambição de fornecer um produto simples, aberto e intuitivo, com o qual os desenvolvedores, web designers, agências virtuais e lojistas virtuais vão adorar trabalhar.<br />
<span id="more-13503"></span><br />
&nbsp;</p>
<p><span style="color: #251b5b"><b>Code Better – Desenvolvedores, codifiquem mais rápido com as novas ferramentas</b></span></p>
<p>A versão 1.7 marca a implementação de novas ferramentas e padrões. Entre eles, estão o Symfony e a compatibilidade PHP 7.</p>
<p>Estas escolhas técnicas foram feitas para melhorar os desempenhos, a segurança do código e facilitar o desenvolvimento.</p>
<p>As respostas às suas perguntas sobre a nova arquitetura e módulos estão no blog dos desenvolvedores da PrestaShop: Build &gt; <a href="http://build.prestashop.com/news/prestashop-1-7-faq/">Everything You Need To Know About PrestaShop 1.7.0.0</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="color: #251b5b"><b>Create Easier – Designers, criem o design de seus temas da forma que desejarem</b></span></p>
<p>Entre as principais novidades da versão 1.7, temos o Starter Theme como base de criação para os temas. Assim, os web designers e desenvolvedores de front-end poderão dar asas à sua criatividade ainda mais facilmente.</p>
<p>Este tema PrestaShop, mais flexível, tem todas as funcionalidades necessárias para o tema de e-commerce, mas sem estilo, com o JavaScript simplificado e mais eficiente. Ele facilita a personalização e permite a criação de temas mais rápido em bases mais sólidas.</p>
<p>Para saber tudo sobre o Starter Theme, visite o blog dos desenvolvedores da PrestaShop: Build &gt; <a href="http://build.prestashop.com/news/new-theme-1-7-introduction/">New Default Theme For PrestaShop 1.7</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="color: #251b5b"><b>Sell Faster – Lojistas virtuais, economizem tempo com a nova interface de usuário</b></span></p>
<p>Navegação simplificada, adição de novos produtos, gestão de catálogo em massa, gestão de módulos&#8230; A interface de usuário da versão 1.7 foi completamente repensada para facilitar o cotidiano dos lojistas virtuais.</p>
<p>Como a nova página de criação de produto, que deve permitir que os usuários completem seu catálogo simplesmente usando a primeira guia desta página. Melhorias que proporcionam uma economia de tempo considerável.</p>
<p>Conheça as novidades da página de produto no blog dos desenvolvedores da PrestaShop, Build &gt; <a href="http://build.prestashop.com/news/product-page-evolution/">The Product Page &#8211; Evolution Revolution</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><a href="https://www.prestashop.com/en/1.7">PrestaShop 1.7</a> é o resultado de um trabalho em equipe com toda a comunidade de usuários; uma aventura humana teve como objetivo simplificar a criação de uma loja virtual para todos os envolvidos no setor de e-commerce. Nós o convidamos a baixar hoje mesmo o PrestaShop 1.7 e começar 2017 em alta velocidade!</b></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/04/prestashop-1-7-esta-disponivel-quais-novidades-para-os-usuarios/">PrestaShop 1.7 está disponível: quais as novidades para os usuários?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/04/prestashop-1-7-esta-disponivel-quais-novidades-para-os-usuarios/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Como a Slip Français explica seu sucesso repentino</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/25/como-slip-francais-explica-seu-sucesso-repentino/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/25/como-slip-francais-explica-seu-sucesso-repentino/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 25 Oct 2016 07:56:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Stories]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13494</guid>
		<description><![CDATA[<p>“Vous voulez changer le monde, commencez par changer de slip” (Se você quer mudar o mundo, comece trocando de cueca). Um slogan que diz muito sobre a identidade e a notoriedade da Slip Français, conhecida por suas cuecas Made in France, mas não somente! Lançada há 5 anos com a PrestaShop por Guillaume Gibault, atualmente [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/25/como-slip-francais-explica-seu-sucesso-repentino/">Como a Slip Français explica seu sucesso repentino</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>“Vous voulez changer le monde, commencez par changer de slip” (Se você quer mudar o mundo, comece trocando de cueca). Um slogan que diz muito sobre a identidade e a notoriedade da Slip Français, conhecida por suas cuecas Made in France, mas não somente! <span id="more-13494"></span></p>
<p>Lançada há 5 anos com a PrestaShop por Guillaume Gibault, atualmente a marca tem alcançado um sucesso repentino na França e no exterior! E isso graças ao produto exclusivo, à comunicação original e à forte identidade do produto. Nesta entrevista, o Diretor de E-commerce da Slip Français, Clément Coignac, revela as chaves do sucesso dessa empresa incomparável em sua categoria, além de conselhos preciosos para vocês, comerciantes virtuais!</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/1T8YOcTRLWk?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=leslipfrancais">Cadastre-se já</a></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/25/como-slip-francais-explica-seu-sucesso-repentino/">Como a Slip Français explica seu sucesso repentino</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/25/como-slip-francais-explica-seu-sucesso-repentino/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Receba fundos para desenvolver módulos com a PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/18/receba-fundos-para-desenvolver-modulos-com-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/18/receba-fundos-para-desenvolver-modulos-com-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 18 Oct 2016 09:28:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Margaux Choplin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[PrestaShop News]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13489</guid>
		<description><![CDATA[<p>No ano passado, a PrestaShop lançou um fundo de integração no valor de $1.000.000 para que desenvolvedores de todo o mundo disponham dos recursos necessários e criem módulos voltados aos seus mercados locais. No vídeo de hoje, você conhecerá melhor o fundo pelo ponto de vista dos próprios desenvolvedores e saberá como se cadastrar hoje [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/18/receba-fundos-para-desenvolver-modulos-com-prestashop/">Receba fundos para desenvolver módulos com a PrestaShop</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>No ano passado, a PrestaShop lançou um fundo de integração no valor de $1.000.000 para que desenvolvedores de todo o mundo disponham dos recursos necessários e criem módulos voltados aos seus mercados locais. No vídeo de hoje, você conhecerá melhor o fundo pelo ponto de vista dos próprios desenvolvedores e saberá como se cadastrar hoje mesmo para otimizar a oferta da PrestaShop em sua região!<br />
<span id="more-13489"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/6Pf_jkYQlL0?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="http://bit.ly/2e0edfl">Cadastre-se já</a></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/18/receba-fundos-para-desenvolver-modulos-com-prestashop/">Receba fundos para desenvolver módulos com a PrestaShop</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/18/receba-fundos-para-desenvolver-modulos-com-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Como melhorar a experiência do usuário para aumentar as conversões</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/11/como-melhorar-experiencia-usuario-para-aumentar-conversoes/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/11/como-melhorar-experiencia-usuario-para-aumentar-conversoes/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 11 Oct 2016 01:00:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ecommerce Tips and Advice]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13482</guid>
		<description><![CDATA[<p>Aprenda com experts! Olivier Sauvage, fundador do blog Capitaine Commerce, fornece algumas dicas úteis que podem ser postas em prática imediatamente para melhorar sua loja virtual. Enquanto palavras como simplicidade, engajamento, emoção e interatividade parecem vazias ao serem mencionadas por qualquer comerciante virtual, Olivier apresenta um plano de ação concreto para garantir que esses fatores [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/11/como-melhorar-experiencia-usuario-para-aumentar-conversoes/">Como melhorar a experiência do usuário para aumentar as conversões</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Aprenda com experts! Olivier Sauvage, fundador do blog Capitaine Commerce, fornece algumas dicas úteis que podem ser postas em prática imediatamente para melhorar sua loja virtual.<br />
<span id="more-13482"></span><br />
Enquanto palavras como simplicidade, engajamento, emoção e interatividade parecem vazias ao serem mencionadas por qualquer comerciante virtual, Olivier apresenta um plano de ação concreto para garantir que esses fatores estejam otimizados em seu site. O e-commerce está cada vez mais competitivo, então saber como realmente engajar os visitantes de sua loja é fundamental.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/YInc0BTnyD0?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&#038;utm_medium=article&#038;utm_campaign=youtube&#038;utm_content=capitaine"></i> ver mais vídeos</a></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/11/como-melhorar-experiencia-usuario-para-aumentar-conversoes/">Como melhorar a experiência do usuário para aumentar as conversões</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/11/como-melhorar-experiencia-usuario-para-aumentar-conversoes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>8 perguntas a serem feitas ao verificar a Função de Busca do seu e-Commerce (parte dois: perguntas de 5 a 8)</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/04/8-perguntas-serem-feitas-ao-verificar-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-dois-perguntas-de-5-8/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/04/8-perguntas-serem-feitas-ao-verificar-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-dois-perguntas-de-5-8/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Oct 2016 08:07:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ecommerce Tips and Advice]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13471</guid>
		<description><![CDATA[<p>Se um varejista tem uma configuração de busca inovadora ou um sistema de autoaprendizagem inteligente que inclui as mais recentes técnicas de práticas recomendadas para pesquisa no site de comércio eletrônico, é importante adotar uma estratégia permanente para o acompanhamento do desempenho de pesquisa. Sem uma análise regular dos dados de pesquisa do site e [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/04/8-perguntas-serem-feitas-ao-verificar-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-dois-perguntas-de-5-8/">8 perguntas a serem feitas ao verificar a Função de Busca do seu e-Commerce (parte dois: perguntas de 5 a 8)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Se um varejista tem uma configuração de busca inovadora ou um sistema de autoaprendizagem inteligente que inclui as mais recentes técnicas de práticas recomendadas para pesquisa no site de comércio eletrônico, é importante adotar uma estratégia permanente para o acompanhamento do desempenho de pesquisa. <span id="more-13471"></span>Sem uma análise regular dos dados de pesquisa do site e KPIs, o varejista online corre o risco de perder oportunidades de vendas e melhorias da taxa de conversão. O mantra &#8220;Always Be Testing&#8221; (Nunca deixe de testar) é tão verdadeiro para a pesquisa de sites como para qualquer outro aspecto do comércio eletrônico. Segue aqui a segunda parte do nosso artigo sobre ideias de pesquisa do especialista Paul Rogers, com suas 8 perguntas para a função de pesquisa ideal. (Confira as 4 primeiras perguntas na Parte um aqui.)</p>
<h2>5) Minha experiência de pesquisa é rápida o suficiente?</h2>
<p>Talvez o conceito mais importante que deve ser entendido por um varejista online tendo em vista a pesquisa no site é que ele deve acelerar a jornada de compras e descoberta e potencialmente remover etapas. É fundamental que o uso da caixa de pesquisa não retarde ou frustre o cliente de qualquer forma.</p>
<h3>Ganhe velocidade</h3>
<p>Há vários elementos que podem afetar o desempenho, incluindo um recurso lento de sugestão automática, carregamento de navegação facetada, mau uso do JavaScript externo ou imagens mal otimizadas. Além disso, os resultados irrelevantes que entopem a página de resultados de pesquisa ou resultados mal ordenados também podem desacelerar a jornada do cliente, resultando em frustração e baixas taxas de conversão.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%C3%89%20fundamental%20que%20o%20uso%20da%20caixa%20de%20pesquisa%20n%C3%A3o%20retarde%20ou%20frustre%20o%20cliente%20de%20qualquer%20forma.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Fpt%2F2016%2F10%2F04%2F8-perguntas-serem-feitas-ao-verificar-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-dois-perguntas-de-5-8&amp;via=PrestaShop" target="_blank">É fundamental que o uso da caixa de pesquisa não retarde ou frustre o cliente de qualquer forma.   <i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<p>Soluções de pesquisa de nível empresarial, como Klevu (documentação API <a href="http://www.klevu.com/developer-api/api/index.html" target="_blank">pode ser encontrada aqui</a>) são normalmente construídas tendo em mente o desempenho, e podem facilmente dar conta de catálogos de produtos contendo dezenas de milhares de produtos e variantes do produto. Problemas de desempenho normalmente não chegam durante à noite, por isso, mesmo com uma solução de pesquisa bem afinada, é importante avaliar regularmente o desempenho da pesquisa e sua precisão.</p>
<h2>6) Minha barra de pesquisa é fácil de encontrar e fácil de usar?</h2>
<p>Todas as melhorias de pesquisa no mundo terão pouco valor se a função de busca em si não for fácil de encontrar e fácil de usar. A caixa de pesquisa deve, normalmente, ser destacada de forma proeminente e fácil de ver à primeira vista. Adicionar algum texto útil na caixa de pesquisa, como uma chamada para ação, também é recomendado; no entanto, é fundamental que este texto de ajuda desapareça ao clicar na caixa.</p>
<h3>Os detalhes contam</h3>
<p>Ao projetar a caixa de busca do site, é importante observar alguns comprimentos de consulta de pesquisa típicos para o seu site, para garantir que a caixa de pesquisa seja grande o suficiente para caber consultas maiores, sem rolagem horizontal. Se o texto de pesquisa desaparecer dentro da caixa de pesquisa por ser longo demais, aumentam as chances de erros e a frustração do cliente se instala.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Todas%20as%20melhorias%20de%20pesquisa%20no%20mundo%20t%C3%AAm%20pouco%20valor%20se%20a%20fun%C3%A7%C3%A3o%20de%20busca%20em%20si%20n%C3%A3o%20for%20f%C3%A1cil%20de%20encontrar%20e%20f%C3%A1cil%20de%20usar.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Fpt%2F2016%2F10%2F04%2F8-perguntas-serem-feitas-ao-verificar-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-dois-perguntas-de-5-8&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Todas as melhorias de pesquisa no mundo têm pouco valor se a função de busca em si não for fácil de encontrar e fácil de usar.   <i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2>7) Minha função de pesquisa funciona bem em celulares e tablets?</h2>
<p>O uso de celulares e tablets está rapidamente dominando os tradicionais aparelhos desktop para navegar na internet e fazer compras online. Varejistas conectados já entenderam que uma abordagem &#8220;única&#8221; para pesquisas dentro do site pode não ser a melhor ideia, e esses varejistas experientes estão trabalhando na melhor forma de apresentar aos usuários móveis tanto a caixa de pesquisa em si como os resultados da pesquisa.</p>
<h3>Compatível com dispositivos móveis</h3>
<p>A caixa de pesquisa e o botão de pesquisa precisam estar claramente visíveis e fáceis de usar, pois um usuário móvel que não possa inserir facilmente um termo de pesquisa irá rapidamente optar por comprar em outro lugar ou voltar para o Google e escolher um resultado diferente. Da mesma forma, os resultados de pesquisa precisam ser fáceis de ver, e precisam ser apresentados de forma estruturada.</p>
<p>Os usuários móveis normalmente precisam percorrer muitos resultados devido ao tamanho limitado da tela, por isso é essencial que os resultados irrelevantes sejam mantidos a um mínimo absoluto, e que o cliente móvel possa aplicar filtros com facilidade, a fim de restringir sua busca de maneira rápida. Coisas como paginação não funcionam tão bem em dispositivos móveis.<br />
8) O que posso aprender com os relatórios de pesquisa do meu site e com os dados de análise?</p>
<p>Chegamos na importância de analisar regularmente os dados de consulta de pesquisa do site, para identificarmos erros comuns de ortografia, conjuntos de zero resultados e assim por diante. É importante observar também as estatísticas de pesquisa, para assegurar que as melhorias contínuas dentro da área de pesquisa estejam realmente produzindo bons resultados. Métricas-chave que devem ser analisadas ao longo do tempo incluem a taxa de conversão da pesquisa, receita por pesquisa e taxas de saída pós-pesquisa.</p>
<p>Sempre que a funcionalidade da pesquisa for alterada, é importante garantir que estas estatísticas avancem em uma direção positiva. Os mesmos princípios devem ser aplicados em nível de consulta se você depende de um número de termos específicos.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Os%20usu%C3%A1rios%20m%C3%B3veis%20navegam%20pelos%20resultados%2C%20devido%20a%20um%20tamanho%20limitado%20da%20tela.%20%C3%89%20essencial%20que%20os%20resultados%20irrelevantes%20sejam%20mantidos%20a%20um%20m%C3%ADnimo%20absoluto%3A&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Fpt%2F2016%2F04%2F10%2F8-perguntas-serem-feitas-ao-verificar-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-dois-perguntas-de-5-8&amp;via=PrestaShop" target="_blank"><br />
Os usuários móveis navegam pels resultados, devido a um tamanho limitado da tela. É essencial que os resultados irrelevantes sejam mantidos a um mínimo absoluto:   <i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<p>No entanto, há outras ideias a serem absorvidas a partir de análises de pesquisa do site. Por exemplo, se os dados de análise mostram que os clientes frequentemente iniciam uma pesquisa no site a partir de uma parte específica do mesmo, isso pode ser porque os clientes estão navegando para esse local, mas não estão conseguindo encontrar o que estão procurando, e, assim, voltam a pesquisar como um último recurso. Se for esse o caso, ferramentas de busca inteligente (como Klevu, SLI e Algolia) ajudarão a salvar a transação, mas também é importante identificar e analisar a razão por trás da decisão de usar a pesquisa. Melhorar a navegação tradicional no site, ou merchandising, por exemplo, poderia ter um impacto positivo neste aspecto.</p>
<p><strong>Leitura complementar (em inglês):</strong></p>
<ul>
<li>Guia definitivo para pesquisa de e-commerce &#8211; <a href="http://www.klevu.com/the-definitive-guide-to-ecommerce-site-search.html" target="_blank">http://www.klevu.com/the-definitive-guide-to-ecommerce-site-search.html</a> por <a href="http://www.klevu.com/" target="_blank">Klevu</a></li>
<li>Melhores práticas para a pesquisa de e-commerce &#8211; <a href="https://econsultancy.com/blog/66658-24-best-practice-tips-for-ecommerce-site-search/" target="_blank">https://econsultancy.com/blog/66658-24-best-practice-tips-for-ecommerce-site-search/</a> por <a href="http://econsultancy.com/" target="_blank">Econsultancy</a></li>
<li>O estado de busca do site de e-commerce &#8211; <a href="https://www.smashingmagazine.com/2014/08/the-current-state-of-e-commerce-search/" target="_blank">https://www.smashingmagazine.com/2014/08/the-current-state-of-e-commerce-search/</a> por <a href="https://www.smashingmagazine.com" target="_blank">Smashing Magazine</a></li>
<li>50 sites com excelente pesquisa &#8211; <a href="http://baymard.com/ecommerce-search/benchmark/site-reviews" target="_blank">http://baymard.com/ecommerce-search/benchmark/site-reviews</a> por <a href="http://baymard.com" target="_blank">Baymard</a></li>
<li>Algumas dicas gerais realmente boas para pesquisa mais avançada &#8211; <a href="https://www.pinpointdesigns.co.uk/optimising-magentos-search-function/" target="_blank">https://www.pinpointdesigns.co.uk/optimising-magentos-search-function/</a> por <a href="http://www.pinpointdesigns.co.uk/" target="_blank">Pinpoint</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><img class=" wp-image-13454 alignleft" alt="paul_rogers" src="https://www.prestashop.com/blog/pt/files/2016/09/paul_rogers.png" width="252" height="252" /></p>
<p><a href="https://paulnrogers.com/" target="_blank">Paul Rogers</a> é um consultor de e-commerce e marketing digital estabelecido em Londres, Reino Unido. Paul já desempenhou diversas funções focadas no e-commerce, para agências, comerciantes e como consultor. Agora concentrando-se em um conjunto menor de clientes, focando, principalmente, em estratégia e tecnologia de e-commerce, Paul recentemente iniciou o <a href="https://replatforming.com/" target="_blank">Replatforming.com</a>.</p>
<p><strong>Links sociais : </strong><br />
<a href="http://www.twitter.com/paulnrogers" target="_blank">Twitter.com/paulnrogers</a><br />
<a href="https://www.linkedin.com/in/paulnrogers" target="_blank">Linkedin.com/in/paulnrogers</a></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/04/8-perguntas-serem-feitas-ao-verificar-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-dois-perguntas-de-5-8/">8 perguntas a serem feitas ao verificar a Função de Busca do seu e-Commerce (parte dois: perguntas de 5 a 8)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/10/04/8-perguntas-serem-feitas-ao-verificar-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-dois-perguntas-de-5-8/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>8 perguntas a serem feitas sobre a Função de Busca do seu e-Commerce (parte um: perguntas de 1 a 4)</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/09/16/8-perguntas-serem-feitas-sobre-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-um-perguntas-de-1-4/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/09/16/8-perguntas-serem-feitas-sobre-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-um-perguntas-de-1-4/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Sep 2016 08:28:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ecommerce Tips and Advice]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13445</guid>
		<description><![CDATA[<p>Clientes que usam o campo de pesquisa do site têm maior probabilidade de serem convertidos do que aqueles que simplesmente buscam o que querem. Para garantir as melhores taxas de conversão e experiência do usuário, os varejistas devem analisar o desempenho e a funcionalidade de sua pesquisa no site. Neste artigo em duas partes, examinaremos [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/09/16/8-perguntas-serem-feitas-sobre-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-um-perguntas-de-1-4/">8 perguntas a serem feitas sobre a Função de Busca do seu e-Commerce (parte um: perguntas de 1 a 4)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Clientes que usam o campo de pesquisa do site têm maior probabilidade de serem convertidos do que aqueles que simplesmente buscam o que querem. Para garantir as melhores taxas de conversão e experiência do usuário, os varejistas devem analisar o desempenho e a funcionalidade de sua pesquisa no site. Neste artigo em duas partes, examinaremos as 4 primeiras perguntas que os varejistas devem fazer ao avaliar seu próprio desempenho de pesquisa. (Aguarde a Parte 2 que virá na próxima semana!)<br />
<span id="more-13445"></span></p>
<h2>1) Minha pesquisa dá conta de erros de ortografia comuns e sinônimos?</h2>
<p>Verifique se a pesquisa local dá conta de erros de digitação e erros ortográficos, gírias e variantes linguísticas. Nada é mais irritante para um cliente do que digitar o nome de um produto na busca do site que eles sabem que é vendido no site, e, no fim das contas, o site não encontra o produto, ou até mesmo sugere que o cliente tenha &#8220;cometido um erro&#8221;! Análises regulares dos dados de termo de pesquisa (que podem ser feitos no <a href="https://www.wordtracker.com/academy/learn-seo/analytics/monitor-with-google-analytics" target="_blank">Google Analytics</a> ou em um painel de relatórios, se você estiver usando uma solução de terceiros) devem fornecer informações valiosas sobre os termos de pesquisa mais comumente com erros ortográficos, bem como casos em que um produto é listado no catálogo da loja usando um termo, mas os clientes normalmente pesquisam por ele usando um termo completamente diferente.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-13451" alt="8QuestionsSearchFunction01" src="https://www.prestashop.com/blog/pt/files/2016/09/8QuestionsSearchFunction01.png" width="941" height="511" /></p>
<p>Este exemplo da Oneills.com mostra como sua solução de pesquisa (Klevu) os ajuda a tratar automaticamente os erros.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Clientes%20que%20usam%20o%20campo%20de%20pesquisa%20do%20site%20t%C3%AAm%20maior%20probabilidade%20de%20serem%20convertidos%20do%20que%20aqueles%20que%20simplesmente%20buscam%20o%20que%20querem.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Fpt%2F2016%2F09%2F16%2F8-perguntas-serem-feitas-sobre-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-um-perguntas-de-1-4&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Clientes que usam o campo de pesquisa do site têm maior probabilidade de serem convertidos do que aqueles que simplesmente buscam o que querem.<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h3>Palavras diferentes para o mesmo item</h3>
<p>Um exemplo clássico é um varejista de moda que lista todos os seus casacos como casacos, ignorando o fato de que os clientes também pesquisam por moletom ou pulôver. Um sistema de pesquisa inteligente que utiliza processamento de linguagem natural pode entender que casaco, moletom e pulôver são sinônimos, mas é improvável que uma solução padrão baseada em palavra-chave possa combinar as consultas.</p>
<h3>Erros de ortografia</h3>
<p>Uma loja que vende calendários precisaria garantir que coisas como “calandário” sejam reconhecidas como um erro de ortografia da palavra calendário e retornar os resultados corretos, sem insinuar que o cliente tenha cometido um erro.</p>
<p>Outra maneira de reduzir as ocorrências de erros de ortografia é oferecer sugestões acerca dos produtos e categorias. Isso pode evitar que o cliente tenha que digitar todo o termo de pesquisa e, portanto, pode reduzir os erros e acelerar o processo. É vital aqui que a sugestão automática de fato melhora a experiência do usuário, portanto, deve ser monitorada regularmente quanto ao desempenho e eficácia. Uma ferramenta de sugestão automática que retarda a visita do cliente é uma maneira rápida de perder uma possível venda.</p>
<h3>A opção de redirecionamento</h3>
<p>Outra opção para resolver problemas como esses é redirecionar algumas consultas para uma página de lista de produto no lugar dos resultados de pesquisa. Então, por exemplo, se alguém digitar calandário, você pode simplesmente aplicar um redirecionamento para a URL de destino para ir à página de destino principal de categoria. Muitos grandes comerciantes aplicam esses redirecionamentos para as consultas mais genéricas, pois páginas de categoria de nível superior são melhor comercializadas do que sua página de resultados de pesquisa.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Nada%20%C3%A9%20mais%20irritante%20do%20que%20um%20site%20que%20n%C3%A3o%20encontra%20um%20produto%20que%20%C3%A9%20vendido%20no%20site%2C%20chegando%20at%C3%A9%20mesmo%20a%20sugerir%20que%20o%20cliente%20tenha%20%27cometido%20um%20erro%E2%80%99&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Fpt%2F2016%2F09%2F16%2F8-perguntas-serem-feitas-sobre-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-um-perguntas-de-1-4&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Nada é mais irritante do que um site que não encontra um produto que é vendido no site, chegando até mesmo a sugerir que o cliente tenha &#8216;cometido um erro’<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2>2) Minha busca dá conta de todos os tipos de consulta?</h2>
<p>Ao passo que o comércio eletrônico fica cada vez mais sofisticado, assim também ficam as expectativas dos clientes. Cada vez mais clientes utilizam as instalações de pesquisa do site para encontrar respostas às suas perguntas, além de procurar produtos específicos. Uma revisão de dados de busca do site em muitas lojas irão revelar frases como &#8220;horário de funcionamento&#8221;, &#8220;devoluções&#8221;, &#8220;custos de entrega&#8221; e &#8220;localizador de lojas&#8221;. Está claro, nestes exemplos, o que o cliente espera ver, mas, muitas vezes, as lojas ou apresentam uma página sem resultados, ou, talvez pior ainda, uma página contendo produtos aleatórios, que, de alguma forma combinaram-se aos termos de pesquisa, através de uma abordagem de pesquisa baseada em palavra-chave.</p>
<h3>Consultas difíceis</h3>
<p>Um ótimo exemplo de como acertar este tipo de consulta é o <a href="https://www.glitzysecrets.com/" target="_blank">Glitzy Secrets</a>, como pode ser visto abaixo. Digite &#8220;entrega&#8221; e há várias páginas sugeridas que fornecem informações de entrega. Digite “devoluções” e um conjunto semelhante de resultados é apresentado, dando todas as informações necessárias.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-13452" alt="8QuestionsSearchFunction02" src="https://www.prestashop.com/blog/pt/files/2016/09/8QuestionsSearchFunction02.png" width="941" height="424" /></p>
<p>Uma pesquisa similar para “entrega” no site animal.co.uk , no entanto, não produz resposta tão útil. É gerada uma resposta do tipo “nenhum resultado encontrado”, apesar do fato de que o site não tem uma página de conteúdo exclusivo para informações de entrega, que poderia ter sido mostrada.</p>
<p>Enquanto questões de experiência do usuário como estas podem parecer triviais, elas têm um efeito cumulativo, o que significa que é vital fazer todo o possível para resolver todas as deficiências identificadas.</p>
<h2>3) Quais e quantas consultas estão retornando zero resultados?</h2>
<p>Provavelmente a pior experiência que a busca no site pode fornecer é uma página de &#8220;zero resultados&#8221;. Páginas de resultados que apresentam produtos irrelevantes oferecem uma má experiência, mas não exibir nenhum resultado é muito pior. Uma página de zero resultados é geralmente interpretada pelo cliente como significando &#8220;Não temos produtos relevantes&#8221;, e está intimamente ligada a altas taxas de rejeição.</p>
<h3>Zero resultados!</h3>
<p>Ao analisar os dados de consulta de pesquisa, é provável que algumas consultas comuns com zero resultados possam ser corrigidas facilmente. Páginas com zero resultados são mais prováveis de ocorrer quando a plataforma de busca está usando uma abordagem tradicional baseada em palavra-chave para os resultados, em vez de usar o processamento de linguagem natural. Por exemplo, se um usuário digita &#8220;vestidos amarrados&#8221; em uma caixa de pesquisa, a abordagem à moda antiga poderia facilmente resultar em uma página com zero resultados, pois estão simplesmente relacionando produtos com base no nome.</p>
<h3>Pesquisa por atributo</h3>
<p>Outro exemplo em que um conjunto de zero resultados poderia ocorrer é se um cliente em um site de moda digitar uma cor, na esperança de ver todos os produtos dessa cor. Novamente, se a cor dos produtos da loja é considerada um atributo do produto em vez de ser explicitamente indicada no nome ou na descrição do produto, há, então, um risco de nenhum resultado ser mostrado, apesar de a loja ter muitos produtos disponíveis nessa cor. Um sistema de busca que possa utilizar os atributos do produto, como cor, tamanho, fabricante, entre outros, sempre oferecerá melhor experiência e resultados mais relevantes.</p>
<h2>4) Consultas mais genéricas são mais bem direcionadas para páginas de categoria?</h2>
<p>À medida que a pesquisa no site torna-se cada vez mais sofisticada em termos de tecnologia e lógica usada para recuperar os resultados, assim também é o formato dos desenvolvimentos de resultados. O e-Commerce está passando por uma mudança de resultados simples de produtos a um conjunto mais equilibrado de resultados, o que inclui buscas populares relacionadas, posts de blogs/guias, páginas CMS e links de categorias relacionados. Isto ajuda particularmente os clientes que estão em um estágio inicial em sua jornada de compras, e estão usando termos de pesquisa muito genéricos, como &#8220;câmeras&#8221;, por exemplo. Muitos varejistas estão escolhendo redirecionar a página de resultados diretamente para a página de categoria correspondente para termos de pesquisa que são tão amplos quanto este. Do ponto de vista da experiência do usuário, isso é melhor do que ver uma enorme lista de resultados de pesquisa, não refinados e apresentados em ordem aleatória. Ao analisar os dados dos termos de pesquisa, os varejistas podem assegurar que sua função de busca seja ajustada para direcionar essas consultas genéricas direto para a categoria relevante.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=A%20pesquisa%20no%20site%20%C3%A9%20mais%20sofisticada%20em%20termos%20de%20tecnologia%20e%20l%C3%B3gica%20usada%20para%20recuperar%20resultados%2C%20assim%20como%20o%20formato%20dos%20resultados.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Fpt%2F2016%2F09%2F16%2F8-perguntas-serem-feitas-sobre-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-um-perguntas-de-1-4&amp;via=PrestaShop" target="_blank">A pesquisa no site é mais sofisticada em termos de tecnologia e lógica usada para recuperar resultados, assim como o formato dos resultados.<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h3>A importância do nome do produto</h3>
<p>Além disso, um varejista que não adota esta técnica corre o risco de perder vendas, uma vez que, por exemplo, uma busca por &#8220;sapatos masculinos&#8221; poderia facilmente produzir resultados imprecisos, se os sapatos masculinos vendidos não contêm a palavra &#8220;masculino&#8221; dentro do nome de seu produto ou em sua descrição. Se você não fornecer filtros para que os usuários também possam refinar os resultados, a jornada pode ser muito mais complexa do que usar uma página de categoria ou uma página de lista de produtos.</p>
<p><strong>Leitura complementar (em inglês):</strong></p>
<ul>
<li>Guia definitivo para pesquisa de e-commerce &#8211; <a href="http://www.klevu.com/the-definitive-guide-to-ecommerce-site-search.html" target="_blank">http://www.klevu.com/the-definitive-guide-to-ecommerce-site-search.html</a> por <a href="http://www.klevu.com/" target="_blank">Klevu</a></li>
<li>Melhores práticas para a pesquisa de e-commerce &#8211; <a href="https://econsultancy.com/blog/66658-24-best-practice-tips-for-ecommerce-site-search/" target="_blank">https://econsultancy.com/blog/66658-24-best-practice-tips-for-ecommerce-site-search/</a> por <a href="http://econsultancy.com/" target="_blank">Econsultancy</a></li>
<li>O estado de busca do site de e-commerce &#8211; <a href="https://www.smashingmagazine.com/2014/08/the-current-state-of-e-commerce-search/" target="_blank">https://www.smashingmagazine.com/2014/08/the-current-state-of-e-commerce-search/</a> por <a href="https://www.smashingmagazine.com" target="_blank">Smashing Magazine</a></li>
<li>50 sites com excelente pesquisa &#8211; <a href="http://baymard.com/ecommerce-search/benchmark/site-reviews" target="_blank">http://baymard.com/ecommerce-search/benchmark/site-reviews</a> por <a href="http://baymard.com" target="_blank">Baymard</a></li>
<li>Algumas dicas gerais realmente boas para pesquisa mais avançada &#8211; <a href="https://www.pinpointdesigns.co.uk/optimising-magentos-search-function/" target="_blank">https://www.pinpointdesigns.co.uk/optimising-magentos-search-function/</a> por <a href="http://www.pinpointdesigns.co.uk/" target="_blank">Pinpoint</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><img class=" wp-image-13454 alignleft" alt="paul_rogers" src="https://www.prestashop.com/blog/pt/files/2016/09/paul_rogers.png" width="252" height="252" /></p>
<p><a href="https://paulnrogers.com/" target="_blank">Paul Rogers</a> é um consultor de e-commerce e marketing digital estabelecido em Londres, Reino Unido. Paul já desempenhou diversas funções focadas no e-commerce, para agências, comerciantes e como consultor. Agora concentrando-se em um conjunto menor de clientes, focando, principalmente, em estratégia e tecnologia de e-commerce, Paul recentemente iniciou o <a href="https://replatforming.com/" target="_blank">Replatforming.com</a>.</p>
<p><strong>Links sociais : </strong><br />
<a href="http://www.twitter.com/paulnrogers" target="_blank">Twitter.com/paulnrogers</a><br />
<a href="https://www.linkedin.com/in/paulnrogers" target="_blank">Linkedin.com/in/paulnrogers</a></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/09/16/8-perguntas-serem-feitas-sobre-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-um-perguntas-de-1-4/">8 perguntas a serem feitas sobre a Função de Busca do seu e-Commerce (parte um: perguntas de 1 a 4)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/09/16/8-perguntas-serem-feitas-sobre-funcao-de-busca-seu-e-commerce-parte-um-perguntas-de-1-4/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
